{
    "question": "waidan.B Panelewen (kepala bagian Radio)\u00a0 dan F. Wuz (markonis) berkebangsaan mana ? (orang dari negara mana)\u00a0 ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "mungkin orang jepang<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jenis-manusia-purba-yang-ada-di-indonesia-dan-di-dunia-298",
            "question": "Jenis manusia purba yang ada di indonesia dan di dunia??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indo, homo sapiens, pithecanthropus erectus, meganthropus paleojavanicus\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. meganthropus paleojavanicus<br>2. pitecanthropus<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-orang-belanda-pertama-yang-menginjakkan-kaki-di-indonesi-813",
            "question": "Siapakah orang belanda pertama yang menginjakkan kaki di indonesia.....? :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cornelis de houtman,<br>seingatku itu ^^",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Solution:<br>Cornelis de Houtman <br>\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "merangkum-tentang-hubungan-antara-runtuh-dan-berdirinya-kerajaan-262",
            "question": "Merangkum tentang hubungan antara runtuh dan berdirinya kerajaan kediri-singosari-majapahit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Peristiwa Keruntuhan-Sebab Kemunduran\u00a0<br><br><span>Kerajaan Singhasari yang sibuk mengirimkan angkatan perangnya ke luar Jawa akhirnya mengalami keropos di bagian dalam. Pada tahun 1292 terjadi pemberontakan Jayakatwang bupati Gelang-Gelang, yang merupakan sepupu, sekaligus ipar, sekaligus besan dari Kertanagara sendiri. Dalam serangan itu Kertanagara mati terbunuh.\u00a0</span><br><br><span>Setelah runtuhnya Singhasari, Jayakatwang menjadi raja dan membangun ibu kota baru di Kadiri. Riwayat Kerajaan Tumapel-Singhasari pun berakhir.\u00a0</span><br><span>-----\u00a0</span><br><span>Setelah Raja Kertanegara gugur dalam peristiwa penyerangan Raja Jayakatwang (Raja Kediri), berakhirlah riwayat Kerajaan Singasari. Raja Kertanegara beserta petinggi kerajaan lainnya tewas dalam penyerangan tersebut. Raden Wijaya (menantu Raja Kertanegara) segera melarikan diri ke Sumenep, Madura, dan mendapat perlindungan dari Arya Wiraraja, penguasa Sumenep. Raja Jayakatwang sangat menghormati Arya Wiraraja sehingga Raden Wijaya diampuni. Setelah mendapat pengampunan dari Raja Jayakatwang, Raden Wijaya beserta pengikutnya diizinkan untuk membabat hutan Tarik (sekarang menjadi Desa Trowulan, Jawa Timur) untuk dijadikan desa. Disinilah kemudian berdiri pusat Kerajaan Majapahit.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peranan-laut-pada-saat-ini-bagi-negara-indonesia-396",
            "question": "Peranan laut pada saat ini bagi negara indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Beberapa fungsi dari adanya laut baik secara langsung maupun tidak langsung daintaranya</em></strong><br><strong><em>1. Sebagai tempat perkembangbiakan ikan atau biota laut yang bermanfaat</em></strong><br><strong><em>2. Sebagai pengendali iklim lokal</em></strong><br><strong><em>3. Sebagai jalur pelayaran dan transportasi</em></strong><br><strong><em>4. Sebagai media menjalankan perekonomian negara maupun internasional </em></strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-peranan-sriwijaya-dan-majapahit-dalam-proses-i-438",
            "question": "Jelaskan bagaimana peranan Sriwijaya dan Majapahit dalam proses integrasi antar pulau pada masa Hindu Buddha!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sriwijaya = mempererat hubungan antar pulau di nusantara dengan agama hindunya dan perdagangannya<br><br>majapahit = mempererat hubungan antar pulau di nusantara dengan kekuasaanya yang menjadikan wilayah wilayah di pulau pulau sebagai negara bagian di bawah kekuasaan dan penaklukan kerjaan Majapahit.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-alasan-amerika-menjajah-filipina-475",
            "question": "Apa alasan amerika menjajah filipina?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena filipina negara ke pulauan dan memiliki rempah rempah 1/2 dari indonesia<br><br><br>semoga bermanfaat :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena filipina termaksuk rute perdagangan maritim dari laut merah sampai laut china selatan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "awal-mula-berdirinya-kerajaan-singasari-429",
            "question": "Awal mula berdirinya kerajaan singasari ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada waktu itu tumapel hanya daerah bawahan raja kertajaya dari kediri. ken arok ingin menjadi raja, maka ia merencanakan menyerang kediri. pada tahun 1222 M ken arok atas dukungan para pendeta melakukan serangan ke kediri. raja kertajaya dapat ditaklukan oleh ken arok dalam pertempurannya di ganter, dekat pujon, malang. setelah kediri berhasil ditaklukan, maka seluruh wilayah kediri dipersatukan dengan tumapel dan lahirlah kerajaan singasari",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sejarah Singasari.Disebutkan dalam kitab Pararaton, nahwa Ken \nArok adalah anak dari Dewa Brahma. Dewa Brahma metitiskannya lewat \nseorang perempuan bernama Ken Endok asal desa Pangkur. \nDewa Brahma sempat menyampaikan pesan bahwa Ken Arok suatu saat nanti \nmenjadi seorang raja, Pesan itu disampaikan ketika ken Arok masih bayi.<br>kemudian ketika besar ken arok mendirikan kerajaan singosarri \u00a0dan memimpin kerajaan tersebut.dengan keris-keri sakti.<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-dimaksud-sumpak-amukti-palapa-dari-gajah-mada-878",
            "question": "Jelaskan apa yang dimaksud sumpak amukti palapa dari gajah mada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sumpah gajah mada untuk mempersatukan nusantara",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-gajah-mada-dapat-menyatukan-wilayah-nusantara-238",
            "question": "Bagaimana gajah mada dapat menyatukan wilayah Nusantara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan sumpah palapa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dahulu dia melakukan sumpah agar seluruh nusantara bersatu yang disebut sumpah palapa,dan disaat itulah Gajah Mada mewujudkannya dengan melakukan invasi ke berbagai kota di Nusantara hingga ke Malaysia dan Semenanjung Filiphina\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-awal-mula-berdirinya-kerajaan-singasari-302",
            "question": "Jelaskan awal mula berdirinya kerajaan singasari!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "awal mula kerajaan \u00a0singasari adalah raja pertamanya adalah ken arok ia berasal dari rakyat jelata yg jahat,\u00a0awalnya\u00a0ken arok berjumpa dg pendeta lohgawe\u00a0dan ingin menjadi orang baik akhirnya diabdikan kpd bupati yumapel bernama tunggul ametung, stlh beberapa lama ken arok mempunyai keinginan utk memperistri ken dedes istrinya tunggul ametung, akhirnya tunggul ametung dibunuh olehnya dan ken dedes menjadi istri ken arok dan ken arok menggantikan sbg penguasa di tumapel<br><br>sebelumnya tumapel hanya daerah bawahan raja kertajaya dr\u00a0kediri, lalu ken arok \u00a0merebut kediri\u00a0dan dipersatukan dg tumapel<br>\u00a0dan lahirlah kerajaan kediri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}